---
title: 数据管理
---

# 数据管理

数据管理主要是对系统的所有数据进行集中管理，包括井数据、地层数据、断层数据，以及各个模块的成果数据。

![数据管理](images/index/image.png)

??? abstract "目录"
    [TOC]
    
## 基础数据管理

### 井数据管理

![井数据管理菜单](images/index/image-11.png)

井数据管理主要包括井轨迹、井地层、井解释、井曲线数据管理，层级结构如图所示。井数据节点下是井分组，井分组下是单井数据，每口单井数据包含井轨迹、井地层、井解释、井曲线，双击每一项即可显示相应的内容。

![井数据管理](images/index/image-1.png)

#### 批量井维护

点击菜单栏的批量井维护按钮或右键井数据-\>批量井维护可以进入批量井维护界面，可以进行新增井、编辑井信息、删除井的操作。

![进入批量井维护](images/index/image-2.png)

![批量井维护界面](images/index/image-3.png)

* 增加井位：填写井位信息后新增一个井位
  
    ![增加井位](images/index/image-4.png)

      * 也可以通过右键井数据-\>添加井位和右键井数据-\>导入中的"增加井位"以新增井位。
* 编辑：编辑选中的井位信息。
* 井删除：删除选中的井位信息，按++ctrl++选择可以进行多选以批量删除。

#### 井轨迹数据管理

井轨迹数据管理包括井口导入、井斜导入、井删除、井轨迹导出功能。右键井数据，点击导入，即进入管理界面。

![井轨迹管理](images/index/image-6.png)

* 井口导入：打开井轨迹数据界面后，选择右侧的井口导入，具体请参考[井口数据导入](%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#top)。
* 井斜数据导入：直井不需要导入井斜数据。对于斜井，导入井斜数据的前提是需要先完成井口数据导入。井口数据导入完成后，打开井轨迹管理界面，点击右侧的井斜导入按钮，具体请参考[井轨迹数据导入](%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#welltrinput)。
* 删除井：井轨迹数据管理界面打开后，点击右侧的井删除，会删除当前井。
* 导出井轨迹：井轨迹数据管理界面打开后，点击右侧的导出数据，选择路径，即可导出当前井的轨迹。

#### 井分层数据管理

井分层数据管理包括数据导入，层位添加，层位编辑，删除层位数据，导出数据，模板下载等功能。井地层数据需要在井口数据导入的前提下才能进行。

* 井分层数据导入：右键井地层，点击导入，或双击井地层打开井地层管理界面，具体请参考[井地层数据导入](%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#wellhorizoninput)。
* 层位添加：添加井地层（层位），打开管理界面，点击右侧的层位添加，弹出添加界面如图所示，选择系统已存在地层，输入深度点击确定即可。
* 层位编辑：打开管理界面，点击右侧的层位编辑，编辑界面如图所示，输入要修改的深度即可。

![层位添加/编辑](../media/86698afc349f4984d3a576fa6880a1ee.png)

* 删除数据：点击右侧删除数据，即可删除选中的井分层数据。
* 导出数据：点击右侧的导出数据，输入路径，即可导出当前井的地层数据。

#### 井解释数据管理

井解释数据管理包括数据导入、更改结论、删除数据、导出数据、模板下载等功能。井解释数据需要在井口数据导入的前提下才能进行。

* 井解释数据导入：右键井地层，点击导入，或双击井地层打开井地层管理界面，具体请参考[井解释数据导入](%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#wellexpininput)
* 更改结论：可以在解释结论管理界面对当前的解释结论进行增加、删除、更改以及选择，管理界面如图所示。

![解释结论更改](../media/2e3048d7c44ca8a9589d91ed5b647bc7.png)

* 删除数据：点击右侧删除数据，即可删除选中的井解释数据。
* 导出数据：点击右侧的导出数据，输入路径，即可导出当前井的解释数据。

#### 井曲线数据管理

井曲线数据管理包括数据导入，删除曲线，类型维护，模板下载等功能。井曲线数据需要在井口数据导入的前提下才能进行。

* 井曲线数据导入：右键井曲线-\>导入，具体请参考[井曲线数据导入](%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#welllineinput)
* 井曲线维护：双击井曲线下的一条曲线，可以查看井曲线数据。
  
![井曲线维护](images/index/image-5.png)

* 数据导入：导入新的井曲线，具体请参考[井曲线数据导入](%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#welllineinput)。
* 删除曲线：删除打开的这条曲线。
* 类型维护：编辑曲线类型。
* 模板下载：保存数据导入模板。

#### 井别维护

井数据右键-\>井别维护可以打开井别维护界面，在此处可以添加、编辑、删除井别信息。

![井别维护](images/index/image-8.png)

### 地层数据管理

![地层数据管理](images/index/image-12.png)

#### 批量地层维护

地层数据右键-\>批量地层维护可以进入批量井维护界面，可以进行新增地层、编辑地层信息、删除地层、数据查看的操作。

![批量地层维护](images/index/image-7.png)

地层数据主要显示系统中录入的地层数据，包括地层管理，岩性管理。地层和岩性管理可以在井数据的井地层的右键菜单处维护。

#### 岩性管理

可管理岩性数据，对其进行增删改查等基本操作，如图所示。

![岩性管理](../media/1756aadc51057da663dfd7318222b720.png)

点击地层数据，右键岩性维护，弹出岩性维护管理界面，该界面可对系统中的通用岩性进行添加、编辑和删除等操作。

![岩性维护](../media/e517371fd6f6defcf79748375a32756f.png)

#### 地层管理

可维护地层数据，对其进行增删改查等基本操作，如图所示。

![地层管理](../media/1756aadc51057da663dfd7318222b720.png)

点击地层数据，右键地层维护，弹出地层维护管理界面，该界面可对系统中的通用岩性进行添加、编辑和删除等操作。

![地层维护](../media/b0a8d9f191a82b08c4daa1da09d881a1.png)

### 断层数据管理

![断层数据管理](images/index/image-13.png)

断层数据管理功能主要是对断层的一些基本进行数据维护。

可以在菜单栏中的断层数据管理分组中管理断层数据，也可以右键断距数据，弹出可维护的断层操作菜单，如图所示。

![断层数据操作断层数据维护](../media/85b977732b82b3b9b7269299ce5d301a.png)

打开左侧树状图的单个断层数据，双击任一断层数据子类即可查看，包括断层属性数据、断层节数据、断距距离曲线数据和断层多边形数据。

#### 批量断层数据维护

断层维护界面功能主要包括，删除数据，编辑数据，添加到分组。

![批量断层数据维护](images/index/image-9.png)

* 删除数据，点击右侧的删除数据，即可删除与该断层相关的所有数据。

* 编辑数据，即修改断层名称。

* 添加到组，可以将选中的断层数据添加到分组。

#### 添加断层

点击即可添加一个没有数据的断层，编辑名字点击确定即可。

![添加断层](images/index/image-16.png)



#### 断层属性数据查看

打开左侧树状图的单个断层数据，双击断层属性数据即可查看对应断层的断层属性数据。

 ![断层属性数据](images/index/image-17.png)

* 数据导入，点击右侧的数据导入以进行导入操作，详见[断层数据导入](数据导入.md#fault)。
* 删除数据：删除当前断层的断层属性数据。
* 编辑数据：修改断层名称。

#### 断距距离曲线管理 { id="findfault" }

打开左侧树状图的单个断层数据，在断距距离曲线子类下双击任一一条断距距离曲线即可查看和编辑对应的数据。

![断距距离曲线](images/index/image-18.png)

* 数据导入，点击右侧的数据导入以进行导入操作，详见[断层数据导入](数据导入.md#fault)。

* 编辑曲线：编辑当前断距距离曲线的名称、地层、长度，编辑界面如图所示。
        
![编辑断距距离曲线](images/index/image-21.png)

* 添加单行：新插入一个断距距离点，编辑界面如图所示。
        
![添加单行](images/index/image-22.png)

* 删除单行：删除选中的断距距离点。
* 编辑单行：编辑当前断距距离点
        
![编辑单行](images/index/image-23.png)

* 数据导出：导出当前打开的断距距离曲线数据。点击导出即可保存当前数据的Excel文件。

#### 断层节查看

打开左侧树状图的单个断层数据，双击断层节即可查看断层节数据。

![断层节](images/index/image-19.png)

* 数据导入，点击右侧的数据导入以进行导入操作，详见[断层数据导入](数据导入.md#fault)。
* 删除数据：删除当前断层的所有断层节数据
* 数据导出：导出当前断层的断层节数据。点击导出即可保存当前数据的Excel文件。

!!! note "提示"
    编辑断层节数据请在三维浏览器中的[断层质量校正](../10.三维浏览器/构造建模.md#faultedit)中编辑

#### 断层多边形查看

打开左侧树状图的单个断层数据，在断层节子类下双击任一一条断层节即可查看和编辑对应的数据。

![断层多边形（交线）](images/index/image-20.png)

* 数据导入，点击右侧的数据导入以进行导入操作，详见[断层数据导入](数据导入.md#fault)。
* 删除数据：删除当前打开页面的所有数据。
* 数据导出：导出当前打开页面的数据，支持导出断距距离曲线和断层节。点击导出即可保存当前数据的Excel文件。





<!--## 配置数据管理

配置数据管理包括成果分组，井分组的维护。

 ### 字典维护

!!! warning "警告"
    字典维护功能①②一般是管理人员或者系统开发人员使用，常规用户谨慎操作。

字典维护，用来维护系统定义的字典数据。字典是用来预定义一些常量和配置的数据格式。字典类型包括井口配置、井斜配置、井地层配置、井解释配置、井曲线配置、井曲线表格配置。功能主要包括类型维护、字典数据的添加、编辑和删除，编辑界面如图所示。

![字典数据维护](../media/9548c1d96b8bf4d3f5c6436de6d8b158.png)



字典类型维护，如图所示。

![数据字典类型管理](../media/fae2e20cfb9c64e5213ebe7c0734bc54.png) -->



## 成果数据管理

![成果数据管理](images/index/image-10.png)

成果数据管理主要用于管理系统中的各个模块的成果，主要包括井浏览器成果维护，三角图模拟器成果维护，2D断层模拟器成果维护，断层稳定性成果维护。

点击菜单栏的各个模块成果管理按钮或者在要管理的模块右键-\>批量维护或点击菜单栏的按钮进入成果维护界面。

![3D浏览器的成果数据管理](images/index/image-15.png)

右键成果可以删除、复制成果，双击成果可以打开成果。